%@P:exocorcp
%@metapost:6elmtsgeoexo107.mp
{\sffamily Les différentes constructions seront en traits fins car
  certaines parties seront gommées à la fin du travail.}
\begin{Enumerate}
  \item Construire un triangle $ABC$ isocèle en $B$ tel que $AB=6$~cm
    et $AC=10$~cm.
  \item Placer :
    \begin{itemize}
    \item le point $I$, milieu du segment $[AB]$;
    \item le point $J$, milieu du segment $[BC]$;
    \item le point $K$, milieu du segment $[AC]$.
    \end{itemize}
  \item Tracer le segment $[BK]$.
  \item Tracer la perpendiculaire au segment $[AB]$, passant par
    $I$. Elle coupe le segment $[BK]$ en $O$.
  \item Trace le cercle ${\cal C}$ de centre $O$ et qui passe par le point $A$.
    \par{\sffamily Si ta construction a bien respectée les consignes
      alors ce cercle $\cal C$ passe également par les points $B$ et $C$.}
  \item Gommer pour ne garder que le \og grand \fg\ arc de cercle
    $\widearc{AC}$ et le triangle $ABC$.
  \item Construire le cercle ${\cal C}_1$ de diamètre $[BC]$.
  \item Construire le cercle ${\cal C}_2$ de diamètre $[AB]$. Gommer
    la partie de ce cercle située à l'intérieur du cercle ${\cal C}_1$.
  \item Construire le cercle ${\cal C}_3$ de diamètre $[AC]$. Gommer
    les parties de ce cercle située à l'intérieur des cercles ${\cal
      C}_1$ et ${\cal C}_2$.
  \item Placer le point $L$, milieu du segment $[BK]$. Gommer le
    segment $[BK]$.
  \item \`A l'intérieur du cercle $\cal C$, tracer l'arc de cercle
    $\widearc{AC}$ de centre $L$.
  \item Tracer les cercles de centre $I$ et $J$, de rayon 1~cm.
  \item Gommer le triangle $ABC$ et tous les noms des points.
  \item Colorier la figure.
\end{Enumerate}
%@Correction:
\[\includegraphics{6elmtsgeoexo107-1}\]